\department{Katedra softwarového inženýrství}
\title{Databáza zvierat pre neziskovú organizáciu}
\authorGN{Tomáš} 
\authorFN{Taro}
\authorWithDegrees{Tomáš Taro} 
\author{Tomáš Taro}
\supervisor{Ing. Lukáš Maleček}
\acknowledgements{Touto cestou by som sa chcel poďakovať pánovi Ing. Lukášovi Malečkovi za vedenie a trpezlivosť pri riešení problematiky týkajúcej sa tejto bakalárskej práce. Taktiež by som sa chcel poďakovať rodine za neustálu podporu počas celého štúdia.}
\abstractCS{Náplňou tejto bakalárskej práce je analýza súčasnej webovej aplikácie používanej pre evidenciu zvierat, vrhov a ich odchovov neziskovou organizáciou \uv{Český klub potkanů}. Na základe tejto analýzy je navrhnutá a implementovaná nová webová SPA aplikácia s použítim backendového frameworku Laravel a frontendového frameworku Vue.js. Komunikácia medzi klientom a serverom prebieha pomocou REST API. V rámci práce bola navrhnutá optimálnejšia štruktúra súčasnej databázy, ktorá okrem iného rieši duplicitné ukladanie dát. Správnosť funkcionality výslednej aplikácie je overená integračnými testami.}
\abstractEN{The aim of this paper is the analysis of the current version of web application used as a database for storing records of animals, litters and their breeding by non-profit organisation \uv{Český klub potkanů}. Based on this analysis, new web SPA application was designed and implemented, with the use of the backend framework Laravel and frontend framework Vue.js. Communication between client and server takes place with the help of REST API. Within the process, more optimal structure was created for current database, which among other things solves the problem of saving duplicities of the same data. Correctness of the functionality for the final application is verified with various integration tests.}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Prahe}
\declarationOfAuthenticityOption{1} 
\keywordsCS{Webová aplikácia, responzívny dizajn, SPA, Laravel, Vue, Normalizácia databázy, MySQL, REST API, Integračné testy}
\keywordsEN{Web application, Responsive design, SPA, Laravel, Vue, Database normalisation, MySQL, REST API, Integration tests}